美國防部官員：美國不懼怕被稱為香港抗議的“黑手”

美國之音

斯洋

美國防部官員：美國不懼怕被稱為香港抗議的“黑手”

2019年10月16日06:16

斯洋

華盛頓—

美國國防部負責亞洲事務的高級官員星期二（10月15日）說，美國不會因為擔心被指責為香
港抗議的“幕後黑手”而改變自己的原則。這位官員還說，美國對香港抗議者採取的某些手
段有些擔心，但是同時也擔心北京和香港當局對抗議者使出的重手干預。

美國不會因為被指責為“黑手”而改變原則

美國國防部負責印太安全事務的助理部長薛瑞福（Randall Schriver）說，美國不會為了避
免被稱為香港抗議的“幕後黑手”而改變自己的原則。他是在華盛頓智庫詹姆斯敦基金會舉
行的一個有關中國國防和安全的研討會上說這番話的。

他說：“現在看起來，你不需要採取什麼行動就會被指責為'幕後黑手'。我想，我們也不會
為了避免我們被稱作黑手，就把這個當作指導原則。只要我們做我們自己，只要我們相信言
論自由和人權，我們對共產黨當局來說都是可疑的。“

薛瑞福當時被問道如何看待美國被北京指責為香港抗議的幕後黑手的問題。他說，美國政府
在香港問題的立場是，希望香港問題在沒有暴力和騷亂的情況下解決。當局可以解決抗議中
的合法的要求。

他說，抗議者只是要求當局尊重1984年《中英聯合聲明》和香港《基本法》賦予的權利。他
說，美國“百分之百”支持那些呼籲尊重1984年《中英聯合》聲明所賦予的基本權利的香港
人。

美國對抗議中的某些手段有些擔憂，也擔心北京的重手干預

不過，薛瑞福在講話中表示，美國對香港抗議者的某些做法感到擔憂，同時也擔憂香港和北
京政府對抗議者的重手干預。

他說：“誠然，我們對香港抗議者已經使用或是可能使用的某些手段擔憂。在某些情況下，
當它真正變成一個問題時，我們會指出來，但是，我想，從根本上來說，我們擔心的是北京
和香港當局針對我們認為的香港人的合法活動已經出手的重手干預手段。”

據報導，中國領導人習近平下令對香港抗議者採取“嚴刑峻法”。自6月以來，已經有2000
多名抗議者因參與反政府示威或相關的活動被捕，其中750名是18歲以下的青少年。

在被問到中國干預到何種程度才會令美國不舒服時，薛瑞福說，歷史上，香港警方和當局一
直在捍衛法律，香港也又有良好的司法體系。美國擔心的是來自北京的影響。

他說：“我們擔心的是北京出重手干預，而且，這可能會被扭曲以及變成更壓制的手段。”
“基本上，我們的擔心是， 我們看到更少的自治，來自北京的更多的影響，以及當局出手
更重，基本來說，就是對《聯合聲明》和《基本法》給予香港的承諾的侵蝕。”

抗議中，暴力活動升級，北京和港府態度愈加強硬

香港因《逃犯條例》引發的抗議活動已經進行到了第五個月。曾經只是用雨傘來擋雨和抵禦
催淚瓦斯的抗議者，最近越來越多地開始使用磚頭、人行道鋪路石、刀和汽油彈。香港警方
星期一通報，香港抗議的抗議活動中第一次出現了自製炸彈。星期天，一名示威者還刺傷了
一名警員的脖子。

與此同時，北京和港府也愈加強硬。星期二，處於困境的香港特首林鄭月娥表示，面對不斷
升級的暴力，香港政府不會對要求民主的抗議者做出任何讓步。抗議者則表示，動輒訴諸暴
力的是香港警察。要求針對香港警察對和平抗議活動濫用武力進行獨立調查是抗議者提出的
主要訴求之一。

正在尼泊爾訪問的中國國家主席習近平罕見地表示，“任何人企圖在中國任何地區搞分裂，
結果只能是粉身碎骨”。分析認為，習近平拋出重話，對香港警告意味濃厚，暗示香港不會
有好結果。

快點黑手我

sir, this way

將共 徹底消滅於地球上 係老美 基本國策！韓戰如是，越戰如是！如今只剩一個死剩種！

鬼佬真係好型

只要我們相信言論自由和人權，我們對共產黨當局來說都是可疑的。

美國佬全面落水

ok，美國請代表我
成為大台

國防部

可唔可以派啲人黎香港講

大家努力d

核彈都唔割

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

辛苦製作，求手足幫推！！！

不割蓆

屈得咁撚爽 而家就做比你睇

翻譯:係唔係都屈我係黑手，咁我理你做乜

美帝：我保你

支共：仆街 呢個大台唔夠打

This way sir!!!